一至十號車牌，邊個擁有？

1號車牌

香港警務處處長

2號車牌

為香港商人王明維。於1993年2月17日以950萬港元投得的。

這個車牌是原港英政府財政司長麥高樂
擁有。

3號車牌

原屬周錫年爵士所有。周錫年(1903—1985)，廣東東莞人，生于香港，父周卓凡、伯父周少岐俱香港殷商，大律師周峻年為其堂兄。是首位準住山頂的“高等華人”，擁有一輛掛上3號車牌的勞斯萊斯在中環行駛，是當時數一數二富商，坐擁50多家公司，又創辦華人銀行，兼任牛奶公司董事長，風頭一時無兩。

1983年9月地產商人鄭公時以103萬港元投得，他認為“3”有“三三不盡”之意。

4號車牌

為富商趙世曾擁有，他于1978年以14.7萬港元投得。該牌照原屬香港醫務處長。

5號車牌

由一位梁姓女士在1993年以250萬港元投得。她表示是代表一位商人競投，但不愿意透露這位商人的姓名。後得知該富商原來是華人置業的老板劉鑾雄。

6號車牌

為邵逸夫爵士擁有。他于1978年以33萬港元投得

7號車牌主為香植球。該車牌原為已故輔警總監曹峻安擁有。曹氏去世後，香港運輸署遂收回拍賣，香植球于1989年1月以480萬港元投得。

8號車牌主是羅定邦。他于1988年2月以500萬港元投得。

9號車牌原為慈善大亨鄧肇堅所擁有。鄧肇堅生前斥巨資修建醫院、學校，但他以什麼價錢、于哪一年投得此車牌卻不為外人所知。

1994年4月，楊受成以1,300萬港元投得該車牌，成為9號車牌的新主人。

10號車牌為容永道所有。

他在1977年以20.6萬元購得。這是香港最早公開拍賣的無字頭車牌，它原屬港英政府時期的香港工務司擁有。

賭王何鴻燊擁有「HK 1」和「AZ 1」兩個車牌，他把「HK 1」放在他常坐的深藍色勞斯萊斯房車，而「AZ 1」則留給二太藍瓊纓。

成龍的車牌「JC 1」，是楊受成於1999年以115萬港幣替成龍競標獲得的，意思是Jackie Chan第一。

如果有圖見識下就好

JC 1 馬場巴士